<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>准备好了才肯出发吗</title>
    <link href="/posts/59407.html"/>
    <url>/posts/59407.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天回去的路上，我被好多好多的狗狗给拦住了，他们慵懒地躺在地上，望着天上的月亮。它们跑了一天可能累了吧，现在已经很晚了，学校里再不会有车有人穿来穿去，就没人再会把它们从路上赶走了，可以安心休息了。这么快又是十五，又能够看到好大的月亮，然后每次看到这么大的月亮的时候，我好像都会忍不住想起你。而且我平生真没见过这么大阵仗的狗狗，我拿手机悄悄拍下来，想到了你就想发给你分享，但我还是忍住了，感觉会很奇怪，你可能也会觉得好像没啥意思，然后又会觉得有点突兀？毕竟没有人愿意在累了一天以后看到有人给她分享一张一堆狗狗在那里晒月亮的无语场景…</p><p><img src="https://s1.ax1x.com/2023/08/04/pPFwgTf.jpg"></p><p>实验室里的一个学弟前几天离校了，给我留下了两本书，川端康成的《雪国》和岩田俊二的《情书》，他说这两本书关于爱情，他之前有空的时候经常会反复阅读。我说我没有看过，我是不是也看不懂。他说可以看看，万一有收获呢。你觉得我是不是应该抽时间去看一看，会不会真的有什么收获？<br>其实有时候遇到什么了我其实挺希望和你分享的，还是有点怕打扰你，和你相处的时候，我总感觉一直有一种距离感，可能不仅仅是因为地域的缘故吧，可能真的是天生不合吗哈哈，因为不合适，还有各种奇奇怪怪的问题。每次想来找你，其实都被自己拦下来了，跟自己说还是等以后吧，以后什么都搞完了，什么都结束了，可以继续回到杭州了，就可以很安心地去找你了，然后觉得自己说得对，就也允许自己这样做了。现在想想，这好像确实是逃避的表现。为什么很多事情都需要完全准备好了才肯出发呢？美其名曰等到足够优秀了再去找你，这并不是一个目标，只是一种害怕失败的赤裸裸的逃避！人总是这样的，总是能找到一个当下的理由去把事情推脱给未来的自己，下次一定，哪有这么多的下次，等我觉得自己可以来找你的时候，等我觉得什么都准备好的时候，事情早就已经往不可预料的方向上不知道走了多远。<br>其实我觉得我应该勇敢一些的，虽然能够猜得懂你的心思是一件好难的事情，但如果我连去猜你的机会都不给自己的，我会遗憾的，就像我们俩之间一直都没有一个很确切的结果，是开始还是结束，好像一直都是悬而未定，总不能再悬下去，一直悬下去，勇敢一些，慢慢去得到一个答案，不管伤心还是难过(有机会还是希望开心），总归是释然了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>YeahZH</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>还是想来找你</title>
    <link href="/posts/35631.html"/>
    <url>/posts/35631.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>其实那天我收到消息，我真的还挺惊讶的。因为之前我一直觉着自己是个挺失败的人，特别是在对你这件事上。当时我可能就不是特别敢点开你的聊天窗口了，因为你好像很忙，我还真怕打扰到你，觉得那时候都已经快将近五年没有见了，通过这微信窗口又能表达些啥呢，能够维持这段关系吗？你后来也和我说过，有人牵挂我对我也没啥好处呀，我当时都懵住了，确实是这样，我啥也做不了，只能说这些虚无缥缈的话。而且每天遇到的人和事都不一样，我太不了解你的生活了，就知道你每天很忙很忙…那我想我可能只能先暂时回避，让自己静下来，想着能够慢慢等我把手里的事情一件件完成，我是很有机会来找你的，虽然不知道那时候你在干什么，或者已经有了啥新新生活了（但我感觉这样做是错的，万一你真有新新生活那我不真的啥也没机会了）我心里一直都有你啊，只是我没有来找你。</p><p><img src="https://s1.ax1x.com/2023/04/01/ppROJaT.jpg"></p><p>我靠那两天我是真的没睡好，每次都是6点多就醒了，可能是每天都很期待见到你哈哈哈。我觉得那一天做得最最最错误的事情，就是陪你走了两万七千步…我是真傻啊，你才睡了多久，你却陪我走那么多。在这和你说一声对不起啦…我还是比较喜欢第二天，我其实就是想陪着你，无论在哪里，无论你在干什么，我在干什么，因为你在我边上，我就会很开心，根本不需要去哪里玩呀，哪里逛呀，看你认真工作我就觉得好有意思。我也终于理解你为啥有时候我的消息会石沉大海，这几百个群早把你淹没了。也真的见识到了这份工作的高强度，同时也好心疼你。</p><p>谢谢你愿意在你做完一天的工作以后，还愿意在很晚很晚的时间陪我出去走走，好喜欢和你漫无目的地走着然后说说话，复盘那些我们本身就很少很少的点滴，也再一次让我觉着当时的我有多么糟糕。就其实还挺希望那个晚上能够时间长一些，回去的路能够长一些的，我感觉我还有好多话想和你当面说，因为真的不知道下一次见面到底是啥时候了。我也很庆幸自己最后还是问了你那个问题，我从来没想过你能明确回答这种，我只是单纯地想告诉你，我会继续喜欢你下去，就像你一直是我的动力一样。</p><p>我很感谢你这一次猝不及防地来找我，我对你生活真的比以往只是微信界面的了解得更多了。所以我也不想给自己找一些借口了，还是应该勇敢一些，能够在你有时间的时候快点去找你。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>YeahZH</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>从杭州到上海再到杭州</title>
    <link href="/posts/7324.html"/>
    <url>/posts/7324.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你说你找到了一个上海的工作，你说这份工作特别适合你。但地方远，而且都是在晚上工作。我其实心里非常不愿意你去，人生地不熟，一个人在上海。肯定会出现很多很多的问题，都要你一个一个独自应对，有时候我就在想，我要是也在上海该多好，住得离你很近，然后我肯定也非常乐意帮你。可我好像什么也干不了啊。干啥啥不行啊我。</p><p><img src="https://s1.ax1x.com/2023/02/16/pSbAIcq.jpg"></p><p>但最后你还是放下犹豫，去了那里。我真的觉得你是个很勇敢又很独立的女孩子，不对，你好像一直以来都是很勇敢很独立的女孩子。我觉得你刚到上海的那段时间肯定是有各种各样乱七八糟的事，你那时候不得事情安排的满满当当。虽然你对我只是一句简单的【还好】，但肯定还是很累的吧？</p><p><img src="https://s1.ax1x.com/2023/02/16/pSbAWNQ.jpg"></p><p>这份工作是意料之内的高强度的，你这本身睡眠质量就差，现在的工作强度又这么高，我真的挺担心你的，而且我设身处地地知道，睡得少，也太痛苦了！毕竟我有时候也会各种失眠，【失眠的时候各种想你哈哈哈经常半夜找你】</p><p><img src="https://s1.ax1x.com/2023/02/16/pSbALEF.jpg"></p><p>而且我心里一直有一个小愿望，就是来上海找一次你，我都多久没有见到你了，可那时候因为疫情，我一直都没有什么机会。而且因为上海疫情的严重程度，我也一直很担心你。后来你又听说，你可能要搬回杭州了，我真的也好为你高兴，然后我也可以离你又近了一些，你也可以回到这个熟悉的地方。</p><p><img src="https://s1.ax1x.com/2023/02/16/pSbAbHU.jpg"></p><p>可是老板一直一推再推，你我一度以为你们老板在画饼。后面又说一度gg…</p><p><img src="https://s1.ax1x.com/2023/02/16/pSbA49s.jpg"></p><p>后来貌似真的尘埃落定了？你们搬去了宝山，我也一度以为肯定是不会再搬来杭州了。毕竟刚搬到一个地方，怎么可能会在短时间内再搬呢。</p><p><img src="https://s1.ax1x.com/2023/02/16/pSbAHBT.jpg"></p><p>后来可能是不是你也认清了搬不回杭州的事实？拐了一只猫回家，哈哈哈这样也好，这样在这么大的城市里就会有猫猫陪着你了。</p><p><img src="https://s1.ax1x.com/2023/02/16/pSbA7uV.jpg"></p><p>最后竟然还有反转，我看到了你的微博，你的公司真的搬来杭州了！怎么会有这个drama的公司！你终于如愿以偿了，终于2回到杭州了！</p><p><img src="https://s1.ax1x.com/2023/02/16/pSbA53n.jpg"></p><p>还有我开心的是，从你开始毕业找工作，从杭州到上海再到杭州这一整段的时间经历，我都从你口中听到，不枉我一直以来对您的问东问西，这样就能让我对你有更多的了解了！但最遗憾的是，这一段经历，我啥也没参与，我也好想参与一些…可感觉你离我好远好远…</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>YeahZH</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>想去你生活的地方看看</title>
    <link href="/posts/64429.html"/>
    <url>/posts/64429.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>心情不愉快的时候，还是比较喜欢一个人到处逛逛的，但我最想去的，还是你有过生活，有经历的地方，因为知道那些路你肯定得有走过，就会有很不一样的感觉。首先最想要去的，当然就是景宁啦，大家伙口中的景宁到底是什么样的呢，真的很好奇。我还一直记得，你曾经骑着车从家到图书馆，边骑车还边和我说话，我也想去看一看。而且我之前貌似有一些些印象你的家是石印山小区？好久好久以前你好像给我发过定位，如果我记错了当我没有说哈哈哈哈。</p><p><img src="https://s1.ax1x.com/2023/02/16/pSHj1Sg.jpg"></p><blockquote><p>一定要在这里买一杯古茗，证明我来过。</p></blockquote><p><img src="https://s1.ax1x.com/2023/02/16/pSHjGOs.jpg"></p><blockquote><p>你说你们要是约好去哪里玩，会不会先在这里集合。</p></blockquote><p><img src="https://s1.ax1x.com/2023/02/16/pSHj3lQ.jpg"></p><blockquote><p>这条路好长好长，我从头到尾走了一遍。</p></blockquote><p><img src="https://s1.ax1x.com/2023/02/16/pSHj8yj.jpg"></p><blockquote><p>你就说这是不是你家门口啊，要是知道具体在哪儿一定拜访叔叔阿姨。</p></blockquote><p>之前我也去过你的大学，还好那是疫情前的时候，学校还可以放我进去，要是放到现在，那我可就太可惜了，那我就再也进不去了！那多亏啊，你的大学四年我连你的大学校门都没进去过，虽然你不知道。我进去就想找你所在的学院在哪儿，去找你平时上课的地方，好像虽然门都关着。我要是自己能力再高些，能够和你在同一所大学该多好啊。这样就有很多很多陪你当面说说话的机会，就可能很多很多都变了…</p><p><img src="https://s1.ax1x.com/2023/02/16/pSHjakV.jpg"></p><p><img src="https://s1.ax1x.com/2023/02/16/pSHjYmn.jpg"></p><p>可能去过这些地方，能让我能再了解你一些？</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>YeahZH</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>你我的未来，会是什么样子？</title>
    <link href="/posts/25410d34.html"/>
    <url>/posts/25410d34.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>3月25日 20:35 分，天气晴，我终于鼓起勇气，给你发了一条微信。</p><p><img src="/img/chat1.jpg"></p><p>好开心啊，感觉心里又有了那么一点儿动力~啊，不是一点儿，很多很多的动力！</p><p><img src="/img/chat2.jpg"></p><p>你说你不想再学计算机了，不想再搞互联网了，不想再熬夜了……我记得以前的你，好像对计算机这一方向有一种特别的憧憬的呀，现在怎么变成这个样子了，怕是被杭师大计算机系磨平了棱角哈哈哈？原本熬夜的第一名的叶芷含现在也会讨厌熬夜，害怕猝死了哈哈哈。</p><p>你说你想当一个老师，还要去跨考数学方向的研究生，你也太厉害了哇，一个学计算机的要和学四年数学的同台竞争，但我永远相信你，永远支持你，放手去冲吧哈哈哈。</p><p>而我，还是会在计算机这个方向摸爬滚打下去，我有着一份对这一行业的喜欢，不然我也不会转专业呢（毕竟也听说你也是计算机的哈哈哈）。</p><p>今天决定将自己已经复习大半的数一英一转为数二英二了，那些数一的内容真的有些复杂难懂，实在不想去搞清楚它了，决定考一个数二英二408的电子信息专硕，不也挺好嘛。</p><p>如果你想考研，你就加油考研呀，我会报考和你在同一座城市甚至同一所大学。</p><p>如果你没考研，你会待在杭州的咯？那我就考杭州这里的大学（虽然我想出去看看，但是我还是希望留下来陪你，所以如果你能考研，然后我们一起去同一座城市那就更好不过了）</p><p>和你聊的过程中，你真的一直在吐槽你自己呀，我已经超过三年没和你好好说过话了，发现你还是一如既往地丧呢，也希望你的消极的情绪还是越少越好喔。</p><p>你说你没有未来了，考研也考不上，工作也找不到，以后只能去蜜雪冰城打工了。</p><p><img src="/img/chat3.jpg"></p><p>没事，希望我以后努力，能有机会对你好呢</p><p>外加吃不完的摩天脆脆</p><p>哈哈……</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>YeahZH</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>记录一下（二）</title>
    <link href="/posts/46eabb4c.html"/>
    <url>/posts/46eabb4c.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>好像有些话不说出来也很难受…我还是打出来其实刚才想电视课下课去跟你聊聊的一转头你就不见了应该又去操场了吧我下午真的想了很久语文考试的时候也在想想了很多跟你的事觉得这么可爱的男孩子让我遇到真是太幸运了我好像也喜欢上他了呢!所以下午说的那些全都当放屁处理吧今天这么美好的日子我就谋划着等晚上一起站在天桥上跟他打开话匣子”嘿光棍节要不要一起脱个单呀”虽然小女生的幻想总是不能实现的哈哈哈也就自己想想了其实时间不是最主要的因素吧你现在被我”折磨”的忽冷忽热刚才你说”找别人去””那就更没什么好陪的了”是真的很扎心换做平常我肯定摔手机就不理你了但还是安慰自己”他又不是你的谁凭什么一定要一直对你那么热情呀”所以很怕在一起了你也这样况且如果在一起了我就更会认为你要对我好是理所应当的吧就会更难过了还有一个原因应该是所谓”别人的眼光”吧以前好像是挺不在乎别人怎么看的自从跟ljn的事之后…好像真的很听不得那些话更因为这种事又导致了lyh的事…我是真的很怕也很烦所以也想着如果可能的话我不想公开了…你应该不能接受吧已经有了一起去上海我也只能说自己一个人去这件事就算她们说不可能我也只能极力否认.…..这样好像做小偷一样遮遮掩掩的好没劲啊可是现在的我真的不知道怎么去面对”舆论”这种东西.…可能这些就是我一部分内心想法吧还有一些我大概也表达不出来了语言组织能力比较差.….哎我现在就是变成了自己最不喜欢的样子啦…比较坏吧你也就能包容则包容不能就…算了吧虽然这么说好像也有点扎心.…然后最近因为lyh其实心态真的也挺崩的啥也不想做吧不让你跟我一起吃饭就是因为我怕我不吃你也不吃这样对你不好…如果你还能继续包容的话希望你也不要跟刚才一样太冷漠吧要么就直接绝一点…不过我可能真的就要短时间内失去三个好朋友了…嗯反正就这么点话我好像啰嗦了挺多的也谢谢你以前一直受得了我这种怪脾气啦不过如果受不了了一定要告诉我我会尽量不对你发脾气的也尽量不让你太难过.….就这样吧这些东西应该挺走心的吧w</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>YeahZH</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>记录一下（一）</title>
    <link href="/posts/76fc5794.html"/>
    <url>/posts/76fc5794.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>深夜可能话唠，字也丑将就看吧。我好像也不是善解人意的孩子。</p><p>如果你知道这种感觉的话，HX也是一种觉得你心里我和YTX地位更高的感觉。所以她难受，她不开心，她不想理你。我刚看完你写的这个之后也很烦，又有一堆人来问我写了什么，然后我跟HX破罐子破摔了，两个人跟吵架一样，总之很难描述。结局反正我俩都抑制住快要哭的冲动，但可能都在被窝里默默流泪了吧。&lt;—神经病，我没有！以及由于我的破罐子破摔了再加上劝说无果，明天再努力一下，再不行的话，我也没啥办法了，对不起啦，这事儿我真得向您道歉，果然小女生的小心思只有女生才会懂吧，也可能是才17的我和HX有点像。</p><p>By the way，你和他的地位是没有办法分高低的，至少现在没办法，以及我也不懂他为什么对作为前女友的我比作为女朋友的我要好。如果是我的话，肯定对小女朋友全世界全宇宙第一好吧，而且不会有第二的那种。道理大家都懂，设身处地的话我也会难受，会压抑，但你莫名其妙地不理我我会更难受，更压抑。我也作，女孩子比男孩子作很多，也会丧更多吧。</p><p>明天也是要好好学习的一天，我只会理学习的，别来找我啦。</p><p>也希望您不被我影响到（？）祝您天天开心睡得香考得好，生病就好好休息，现在是23：49分，那你猜我有没有好好睡觉呢？&#x3D;D。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>YeahZH</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
